 On effectue $n$ lancers d'une pièce de monnaie équilibrée. Le résultat d'un lancer est \og{}pile\fg{} ou \og{}face\fg{}. On considère la liste ordonnée des $n$ résultats.

Quelle est la probabilité d'obtenir au plus deux fois \og{} pile \fg{} dans cette liste ?

\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{>{\bfseries\arraybackslash}p{5mm}@{}X}}
	a.& $\dfrac{n(n-1)}{2}$&
	b.& $\dfrac{n(n-1)}{2} \times\left(\dfrac{1}{2}\right)^{n}$\\
	c.& $1 + n + \dfrac{n(n-1)}{2}$&
	d.& $\left(1 + n + \dfrac{n(n-1)}{2}\right) \times\left(\dfrac{1}{2}\right)^{n}$
\end{tabularx}